<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>信件 on</title><link>https://liuqiran.github.io/zh/categories/%E4%BF%A1%E4%BB%B6/</link><description>Recent content in 信件 on</description><generator>Hugo -- 0.140.1</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2019 11:53:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://liuqiran.github.io/zh/categories/%E4%BF%A1%E4%BB%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reply in Slowly</title><link>https://liuqiran.github.io/zh/reply-in-slowly-5/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 11:53:38 +0000</pubDate><guid>https://liuqiran.github.io/zh/reply-in-slowly-5/</guid><description>&lt;p>感谢来信&lt;br>
我也有享受独处的时候，享受独处并不意味着自己没有归属感，只是最近我的状态不太好，曾经的某种归属感和安逸的状态丧失了，这也可能意味着我需要调整自己的状态了。&lt;br>
除了最近我和父母通话变多了以外，我没有几个能够深入聊下去的人。最近某个初中的老“朋友”慰问了我一下，我说了很多我的想法，最后他没有回复我。&lt;br>
然后下载了很多很多社交软件，想找个人聊天，以为这样就能让自己舒服一些，但是我找不到话题也主动不起来，碎片化的文字和浮躁的动态让我退却。难怪有人说，“陌生人社交就是荷尔蒙社交，不会有其他的存在，社交界没有新故事，人的本性没有改变”。但到这里能够写单纯的文字交流，如果它对你的文字不感兴趣的话，它是不会也没有能力回复你的。不过我比较懒，写长文字花时间，折腾自己的文章就要费半天功夫。&lt;br>
没有谁能够真正的懂一个人，了解自己也是很难的。&lt;br>
我可能需要看书解决自己的一些问题，如果有什么心得我会写出来。《四种爱》里将爱的概念分为亲爱、友爱、情爱和神爱，我觉得我缺少对它们的感受，也不理解其中的含义。&lt;/p></description></item><item><title>Reply in Slowly 2</title><link>https://liuqiran.github.io/zh/reply-in-slowly-2/</link><pubDate>Sun, 19 May 2019 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://liuqiran.github.io/zh/reply-in-slowly-2/</guid><description>&lt;p>Silver&lt;br>
来信已收到。&lt;br>
牧草是你种的吗？&lt;br>
我每次都戴上耳塞眼罩，所以睡眠还可以。最近我很少熬夜，所以这几天5点多就醒了。每天早晨的这个时候，别人都在睡觉，这是一段很安静的时光。不知道你梦中的争执是什么？我很怂，很少和别人发生冲突。&lt;br>
明天一般都是很模糊的，不只是明天，我对昨天也没有数，虽然昨天已经完全确定了，但是我还是会忘记一些事。&lt;br>
我也内向沉默，耽于幻想，我接触的人也寥寥可数。我曾经想要“融入”，但是我已经不想回忆那个结果了。现在我告诉我自己，不要强行“融入”你不喜欢的人。&lt;br>
我看《平凡的世界》，看了一点就放弃了，可能是我对它的叙事不感兴趣吧，里面也肯定不是我想要过的生活。生活和小说不一样，不是有迹可循。&lt;br>
你写的挺好的呀：），自己感觉有趣就好，把幻想写出来吧~&lt;br>
1.如果有一天，你醒来的时候，躺在一张陌生的床上，旁边的医生告诉你，“你的vr体验结束了，你其实比vr眼镜中的世界的你窘迫、痛苦多了，现在的这个世界才是现实。”你会再戴上vr眼镜吗？&lt;br>
2.如果有一天，科技发展，有一副vr眼镜，可以让你进入想要的任何一部电影、任何一部小说中的世界、可以实现你的任何愿望与幻想。但是戴上后就再也取不下来了，你会戴上它吗？&lt;/p>
&lt;p>Ai Weikai&lt;br>
2019.5.15 17:10&lt;/p>
&lt;p>Silver&lt;br>
感谢回复!&lt;br>
在看不同的书的时候，人们获取的是他的人智慧、观点和经历，是在自己的生活中体验不到的东西。有的时候这些书中的世界比自己生活中的世界更真实，因为那是你没有体验过的生活。&lt;br>
对于第一个设想，我不会戴。因为现在的生活过得也就这样，为什么不去一个真实的世界看看呢。&lt;br>
对于第二个设想，我想我会犹豫。&lt;br>
这个问题的意义在于，你更想要真实，还是更想要做一个享乐主义者。&lt;br>
是的，如果没有对现实生活中的感知，这个理想的世界就没有素材了。对于一个小孩来说，最理想的可能就是永远地吃糖、看动画片。对于一个颓废的学生来说，最理想的就是永远地玩游戏吧？&lt;br>
但是，这个所谓的现实的确是真实的吗？在现实中承受了如此多的痛苦最后还是归于尘土。为什么不戴上再也不取下呢？&lt;br>
我去海边的次数很少，但是小时候记忆里的海边天很晴朗海水很蓝，后来的海水和天空都是灰的。你喜欢旅行吗？&lt;/p>
&lt;p>Ai Weikai&lt;/p>
&lt;p>2019.5.16 07:00&lt;/p>
&lt;p>Silver:&lt;br>
我好像和你一样唉，我小时候旅行的时候喜欢拍照，还会写游记。09年还是10年那个时候还是刚有微博吧，我就注册了，把在凤凰玩的照片发到上面，那个时候感觉很开心。后来，不知道为什么我……我想我还是会拍照的。&lt;br>
你猜错了，我是……哦，我在blog介绍里写了，以前经常在不同网站上做过这个测试。&lt;br>
你有早睡吗？我也经常做梦，我还有记录梦境的习惯，思考每一个梦和现实的关系。我还没有这种笑醒的经历。可能是我很无趣，段子看的不够多？&lt;br>
我最近有思考过这个问题，也在blog上写过一点东西。我认为一个人生活的意义应该属于ta自己。&lt;br>
我听的音乐不太多，我最近把网易云卸载后也不怎么听音乐了，如果有好听的推荐给你, 也许“Stressed out” 能够反映我的状态？&lt;/p>
&lt;p>Ai Weikai&lt;br>
2019.5.16 21:13&lt;/p>
&lt;p>Silver:&lt;br>
来信已收到。据我所知A的父母能供他做他想做的事情……主持人很亲切，有那种温馨的家庭的感觉，但是我还是没入教。可能我的推测是错的，但在我眼中他过得会是很滋润的。&lt;br>
我能和你交流还是缘分呀，我和你有点不一样，我以前长达半年时间都泡在网上，只是为和别人聊天。&lt;br>
而最近社交网络也让我沉迷并一次次的给我负能量，我想远离并让自己的生活回到正轨上来，我把国内的大多数社交账号，甚至我9岁时注册的QQ都注销了，只和一些blogger交流。Slowly本来也是要卸载的，直到收到几封信。&lt;br>
人生的普遍和无常并给人慰籍，可能这就是它意外的魅力吧，我会找时间看看，我也想有给人慰籍的身边人。&lt;br>
最近观察了一下，东方树叶是超市里唯一的无糖饮料。我其实不知道说啥，……我不会找话，她说……。我的日常……有多无聊呢，就现在来说，食堂还算大……&lt;/p>
&lt;p>Ai Weikai&lt;br>
2019.5.18&lt;br>
17:20&lt;/p>
&lt;p>Silver:&lt;br>
来信已收到&lt;br>
不是段子，因为我一去吃饭就自动地点那个菜，不需要思考太多，吃东西我也不讲究，所以就经常这么做。&lt;br>
我也遇到过，他们都很真诚，因为这可以给人归属感。&lt;br>
刚刚在邪教话题看到，答主喜欢一个男生多年，他们都在北美，那个男的学历高很温柔但是信*&lt;strong>，答主说他是理想主义者、幻想主义者，认为他大概会成为游荡在加拿大的灵魂。而她自己却很现实，“纯粹的利害关系面前，道德舆论是不值一提的”。但是放弃感情之后一直很受伤。&lt;br>
我认为他们本来就不是一路人吧。人可以没有宗教信仰，但是不能没有自己坚信的东西。我现在有一定不信的东西，我不信*&lt;/strong>*，我不信“金钱面前可以放弃……&lt;br>
每次deadline都是人生可怕的意义?&lt;br>
是的，那上面都是我的想法，相比社交账号，我写给自己还写给周围的blogger们，并且互联网上的每一个人都可以来看，就像一本书一样。&lt;/p>
&lt;p>Ai Weikai&lt;br>
2019.5.19 10:16&lt;/p></description></item></channel></rss>