<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>人生 on</title><link>https://liuqiran.github.io/zh/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link><description>Recent content in 人生 on</description><generator>Hugo -- 0.140.1</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2023 11:17:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://liuqiran.github.io/zh/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>重新整理版面</title><link>https://liuqiran.github.io/zh/reorganize-home-page/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 11:17:57 +0000</pubDate><guid>https://liuqiran.github.io/zh/reorganize-home-page/</guid><description>&lt;p class="has-primary-background-color has-background">
我已经很久没有更新动态，不知什么时候已经心语难诉，也没有分享动态的动力了……
&lt;/p>
&lt;p>最近发现许多功能已经失效了，花了很长时间才修复好，不然这里已经长草了。&lt;/p>
&lt;p>发现很多人开始用 LinkTree 作为集合众多链接的个人主页。应该是如今这些人活跃的社交平台越来越多。数不过来了，用这个网站做整理。&lt;/p>
&lt;p>但是这不就是个站主页的功能吗？只要在主页上添加这些链接就行，还可以自己设定样式和功能，避免了千篇一律的问题。&lt;/p>
&lt;p>除此之外自己整理主页还有其他的优势：网址更加简洁、便于记忆；访问能集中到自己的平台上，不受其他平台控制。&lt;/p>
&lt;p>但不管怎么样，还是需要定期维护才行。还是多更新动态吧。&lt;/p></description></item><item><title>为什么不买房</title><link>https://liuqiran.github.io/zh/why-dont-buy-a-house/</link><pubDate>Tue, 21 Jun 2022 16:57:43 +0000</pubDate><guid>https://liuqiran.github.io/zh/why-dont-buy-a-house/</guid><description>&lt;p>伴随着轰鸣声，附近的建筑工地又开工了。这几个月的进度很快， 高楼拔地而起，不出意外又会是一幢高层住宅楼。房子，应该是大部分国人绕不开的话题。&lt;br>
我对房子并不太感冒，甚至讨厌这些千篇一律的高层住宅楼。&lt;/p>
&lt;p>不管是从哪种角度，房子都是不值得买的。就从买房的主要几个论调之逐个来谈：&lt;/p>
&lt;ol class="wp-block-list">
&lt;li>
房子会升值，不买就亏了&lt;br />几年前房价还能维持在一个表面的价格。现在是2022年，不说涨价、甚至还说“升值”这个词，就有点搞笑了。&lt;br />一个房子是否值得买，主要看相比租房来说划不划算。房屋租售比是一个很好的参考数据。因为当地的租客是真正需要居住的人，房租才能反映当下的真实状况。 房租相比房价差距过大，说明当地的房地产泡沫过大，是不适合买房的。如今，大部分中国城市的房屋租售比在一比几百甚至上千以上。因此大部分三线、二线甚至一线城市的房子都是买了不划算的。相比之下，租房应该划算一些。
&lt;/li>
&lt;li>
租房没保障，买房是刚需&lt;br />租房没有权利、没有保障是另外的问题，是个社会问题，和买不买房完全没有关系。压榨、欺诈租客甚至任意驱赶租客都是很恶劣的行为。买房只是避免了租客要面对的这些“黑暗面”，并不代表这些黑暗面不存在，更不代表有房的人就有权利、有保障了。 每个人刚需标准不同，买房并不是刚需。作为“居住”这一刚需来说，租房完全满足这一需求，甚至可以灵活地改变需求标准。 当今的时代，贷款消费（借钱满足欲望）往往让很多年轻人步入深渊。从消费的角度来说，年轻人因为“居住需求”买第一套房，就算亏了也只能自己承担，一般不会卖出，这是一种消费行为。因为没有足够的资金，人们往往会背上沉重的债务来购买这套房。这种消费会让人承担很大的风险，是有问题的。
&lt;/li>
&lt;li>
钱会贬值的，不买房买什么&lt;br />法币会贬值，是因为各国政府为了避免经济萧条，印钞机开的速度越来越快。&lt;br />除了投资房产，还有很多更好的投资渠道：区块链资产、股票、债券等。虽然很多人不认同，认为只有房子比法币保值，股票什么都不靠谱。（有人买股票讲究“落袋为安”，我觉得很奇怪。长期来看，健康的市场当中，股票比贬值的法币要值钱太多。很多加密货币的信徒，都有“法币恐惧症”，法币像烫手的山芋，出手才能安心。）
&lt;/li>
&lt;li>
没房结不了婚&lt;br />房子只是很多中国人心中结婚的一个“保障”。他们需要用房，直接点说，足够多的钱，来筛选自己合适的结婚对象而已，这种筛选机制是相互的。（虽然可能会筛选掉大部分的人。）&lt;br />在我看来，拥有共同的价值观、甚至信仰的人，相比只强调物质保障的人来说会更有凝聚力。
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>多年前做过一个印象深刻的梦：50年后的2067年，这些高层住宅楼变得斑驳老旧。这个城市基本看不到小孩，能看见的只有蹒跚的老人。&lt;/p>
&lt;p>网上也有人在问，这些高层住宅楼今后该怎么办。&lt;/p>
&lt;p>复活节岛的文明死去了，复活节岛的石像还在。这些高层住宅楼，可能就像复活节岛的石像一样，是一个时代的墓碑。&lt;/p></description></item><item><title>日記十年</title><link>https://liuqiran.github.io/zh/ten-years-of-journaling/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 12:56:16 +0000</pubDate><guid>https://liuqiran.github.io/zh/ten-years-of-journaling/</guid><description>&lt;p>不知不覺我已經寫了十年日記了，过去的&lt;a href="https://www.liuqiran.com/blog/record-my-life/">九年&lt;/a>，我的九本紙質日記全部集中到了一起，雖然翻閱起來很方便，但是不易檢索。之后的电子版日記分散到了几個地方，要全部保存到這里還是一項大工程。&lt;/p>
&lt;p>回頋過去的一年，在个人網站上寫日記檢索起來十分方便，並且每一天都能标出大的話題，我將之前的日記慢慢保存到這里，還是很不錯的一件事。有的內容還可以隨時同歩公開到部落格。&lt;/p>
&lt;p>當我再次打開以前的日記時，密密麻麻的繁體到很多字讀不懂的篆體已經讓我感到有些陌生了，但那就是四、五年前的自己留下的東西，突然覺得自己還是可以重新捨起繁體字這個習慣，為自己的生活增加一點樂趣。&lt;br>
雖然當時最後只流于形式，但自己那個時候還是對古典文化很亲近的，現在我還是可以真正地去感受它的魅力。&lt;/p>
&lt;p>現在用&lt;a href="https://www.liuqiran.com/index.php/2019/11/28/cangjie-input-method-review/">倉頡&lt;/a>打簡體字已經比較熟練了，現在我想要打繁體可以隨時打，繁簡通打，倉頡真的太合適了。&lt;/p>
&lt;p>如今在網站上記録只有一年時間而已，我相信這只是開始，希望再接再厲。&lt;/p></description></item><item><title>重拾画笔</title><link>https://liuqiran.github.io/zh/pick-up-my-pen/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 10:24:53 +0000</pubDate><guid>https://liuqiran.github.io/zh/pick-up-my-pen/</guid><description>&lt;figure class="wp-block-image">&lt;img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.liuqiran.com/wp-content/uploads/2019/07/1_001-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-1874" srcset="https://www.liuqiran.com/wp-content/uploads/2019/07/1_001-1024x768.jpg 1024w, https://www.liuqiran.com/wp-content/uploads/2019/07/1_001-450x338.jpg 450w, https://www.liuqiran.com/wp-content/uploads/2019/07/1_001-300x225.jpg 300w, https://www.liuqiran.com/wp-content/uploads/2019/07/1_001-768x576.jpg 768w, https://www.liuqiran.com/wp-content/uploads/2019/07/1_001-1568x1176.jpg 1568w, https://www.liuqiran.com/wp-content/uploads/2019/07/1_001.jpg 1600w" sizes="auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />&lt;/figure>
&lt;p class="has-primary-background-color has-background">
已经有两年没怎么画过画了。
&lt;/p>
&lt;p>13年前我就用过数位板，当我再次看到自己曾经写下的&lt;a href="https://www.liuqiran.com/index.php/2006/02/04/%E6%88%91%E7%88%B1%E7%94%BB%E7%94%BB/">东西&lt;/a>时，感到自己早已不是曾经的样子。当时的自己完全没有想过自己会走上这样这一条路。&lt;/p>
&lt;p>但走在这条路的过程中，自己慢慢丧失了初心，随后只有独自面对数不清的痛苦与艰难。&lt;/p>
&lt;p>可以说，我早就放弃这条路了，也不想回过头去看它，我知道我想要的是什么，我也知道这条路上的一切是从何而来。&lt;/p>
&lt;p>有人说，它对于我这种人来说是一个意外背负的十字架。我想，这个十字架什么时候可以卸下呢？&lt;/p>
&lt;p>令我庆幸的是，未来的路逐渐属于我自己，我不知道的是，我能不能独自承担自己所做的选择，但我知道，这是通往前方的必经之路。&lt;/p></description></item><item><title>It’s my life</title><link>https://liuqiran.github.io/zh/its-my-life/</link><pubDate>Thu, 23 May 2019 13:03:48 +0000</pubDate><guid>https://liuqiran.github.io/zh/its-my-life/</guid><description>&lt;p>实在想象不了十多年的时间，&lt;/p>
&lt;p>一个人最美好的年华,&lt;/p>
&lt;p>呆在监狱里。&lt;/p>
&lt;p>有些话让我印象深刻，&lt;/p>
&lt;p>“他们打你不需要理由，只是对你的尊严进行摧毁”&lt;/p>
&lt;p>“这里的每个人脸上都冒着黑气”&lt;/p>
&lt;p>“狱中没有钟，让你的时间完全被剥夺;狱中没有镜子，让你丧失自我”&lt;/p>
&lt;p>人群当中，抬头望着探监家属离去的一个个背影，“这不就像上坟嘛”&lt;/p>
&lt;p>“这跟死人有区别嘛？”&lt;/p>
&lt;p>出狱后听着这首歌，是什么感觉呢？&lt;/p>
&lt;p>This ain’t a song for the broken-hearted&lt;br>
這不是一首為了心碎的人寫的歌&lt;br>
No silent prayer for the faith-departed&lt;br>
沒有沉默的祈禱者為了死著的亡魂而禱告&lt;br>
I ain’t gonna be just a face in the crowd&lt;br>
我才不會變成組成人海的那張臉孔&lt;br>
You’re gonna hear my voice&lt;br>
你將會聽見我的聲音&lt;br>
When I shout it out loud&lt;br>
當我大聲喊叫&lt;/p>
&lt;p>It’s my life&lt;br>
這是我的人生&lt;br>
It’s now or never&lt;br>
就是此刻或者永遠不是&lt;br>
I ain’t gonna live forever&lt;br>
我不想要長生不老&lt;br>
I just want to live while I’m alive&lt;br>
我只想為了生活而生存&lt;br>
(It’s my life)&lt;br>
這是我的人生&lt;br>
My heart is like an open highway&lt;br>
我的心就像是條敞開的高速公路&lt;br>
Like Frankie said&lt;br>
就像Frankie說的&lt;br>
I did it my way&lt;br>
做我想要做的&lt;br>
I just wanna live while I’m alive&lt;br>
我只為了生活而生存&lt;/p></description></item><item><title>Reply in Slowly 2</title><link>https://liuqiran.github.io/zh/reply-in-slowly-2/</link><pubDate>Sun, 19 May 2019 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://liuqiran.github.io/zh/reply-in-slowly-2/</guid><description>&lt;p>Silver&lt;br>
来信已收到。&lt;br>
牧草是你种的吗？&lt;br>
我每次都戴上耳塞眼罩，所以睡眠还可以。最近我很少熬夜，所以这几天5点多就醒了。每天早晨的这个时候，别人都在睡觉，这是一段很安静的时光。不知道你梦中的争执是什么？我很怂，很少和别人发生冲突。&lt;br>
明天一般都是很模糊的，不只是明天，我对昨天也没有数，虽然昨天已经完全确定了，但是我还是会忘记一些事。&lt;br>
我也内向沉默，耽于幻想，我接触的人也寥寥可数。我曾经想要“融入”，但是我已经不想回忆那个结果了。现在我告诉我自己，不要强行“融入”你不喜欢的人。&lt;br>
我看《平凡的世界》，看了一点就放弃了，可能是我对它的叙事不感兴趣吧，里面也肯定不是我想要过的生活。生活和小说不一样，不是有迹可循。&lt;br>
你写的挺好的呀：），自己感觉有趣就好，把幻想写出来吧~&lt;br>
1.如果有一天，你醒来的时候，躺在一张陌生的床上，旁边的医生告诉你，“你的vr体验结束了，你其实比vr眼镜中的世界的你窘迫、痛苦多了，现在的这个世界才是现实。”你会再戴上vr眼镜吗？&lt;br>
2.如果有一天，科技发展，有一副vr眼镜，可以让你进入想要的任何一部电影、任何一部小说中的世界、可以实现你的任何愿望与幻想。但是戴上后就再也取不下来了，你会戴上它吗？&lt;/p>
&lt;p>Ai Weikai&lt;br>
2019.5.15 17:10&lt;/p>
&lt;p>Silver&lt;br>
感谢回复!&lt;br>
在看不同的书的时候，人们获取的是他的人智慧、观点和经历，是在自己的生活中体验不到的东西。有的时候这些书中的世界比自己生活中的世界更真实，因为那是你没有体验过的生活。&lt;br>
对于第一个设想，我不会戴。因为现在的生活过得也就这样，为什么不去一个真实的世界看看呢。&lt;br>
对于第二个设想，我想我会犹豫。&lt;br>
这个问题的意义在于，你更想要真实，还是更想要做一个享乐主义者。&lt;br>
是的，如果没有对现实生活中的感知，这个理想的世界就没有素材了。对于一个小孩来说，最理想的可能就是永远地吃糖、看动画片。对于一个颓废的学生来说，最理想的就是永远地玩游戏吧？&lt;br>
但是，这个所谓的现实的确是真实的吗？在现实中承受了如此多的痛苦最后还是归于尘土。为什么不戴上再也不取下呢？&lt;br>
我去海边的次数很少，但是小时候记忆里的海边天很晴朗海水很蓝，后来的海水和天空都是灰的。你喜欢旅行吗？&lt;/p>
&lt;p>Ai Weikai&lt;/p>
&lt;p>2019.5.16 07:00&lt;/p>
&lt;p>Silver:&lt;br>
我好像和你一样唉，我小时候旅行的时候喜欢拍照，还会写游记。09年还是10年那个时候还是刚有微博吧，我就注册了，把在凤凰玩的照片发到上面，那个时候感觉很开心。后来，不知道为什么我……我想我还是会拍照的。&lt;br>
你猜错了，我是……哦，我在blog介绍里写了，以前经常在不同网站上做过这个测试。&lt;br>
你有早睡吗？我也经常做梦，我还有记录梦境的习惯，思考每一个梦和现实的关系。我还没有这种笑醒的经历。可能是我很无趣，段子看的不够多？&lt;br>
我最近有思考过这个问题，也在blog上写过一点东西。我认为一个人生活的意义应该属于ta自己。&lt;br>
我听的音乐不太多，我最近把网易云卸载后也不怎么听音乐了，如果有好听的推荐给你, 也许“Stressed out” 能够反映我的状态？&lt;/p>
&lt;p>Ai Weikai&lt;br>
2019.5.16 21:13&lt;/p>
&lt;p>Silver:&lt;br>
来信已收到。据我所知A的父母能供他做他想做的事情……主持人很亲切，有那种温馨的家庭的感觉，但是我还是没入教。可能我的推测是错的，但在我眼中他过得会是很滋润的。&lt;br>
我能和你交流还是缘分呀，我和你有点不一样，我以前长达半年时间都泡在网上，只是为和别人聊天。&lt;br>
而最近社交网络也让我沉迷并一次次的给我负能量，我想远离并让自己的生活回到正轨上来，我把国内的大多数社交账号，甚至我9岁时注册的QQ都注销了，只和一些blogger交流。Slowly本来也是要卸载的，直到收到几封信。&lt;br>
人生的普遍和无常并给人慰籍，可能这就是它意外的魅力吧，我会找时间看看，我也想有给人慰籍的身边人。&lt;br>
最近观察了一下，东方树叶是超市里唯一的无糖饮料。我其实不知道说啥，……我不会找话，她说……。我的日常……有多无聊呢，就现在来说，食堂还算大……&lt;/p>
&lt;p>Ai Weikai&lt;br>
2019.5.18&lt;br>
17:20&lt;/p>
&lt;p>Silver:&lt;br>
来信已收到&lt;br>
不是段子，因为我一去吃饭就自动地点那个菜，不需要思考太多，吃东西我也不讲究，所以就经常这么做。&lt;br>
我也遇到过，他们都很真诚，因为这可以给人归属感。&lt;br>
刚刚在邪教话题看到，答主喜欢一个男生多年，他们都在北美，那个男的学历高很温柔但是信*&lt;strong>，答主说他是理想主义者、幻想主义者，认为他大概会成为游荡在加拿大的灵魂。而她自己却很现实，“纯粹的利害关系面前，道德舆论是不值一提的”。但是放弃感情之后一直很受伤。&lt;br>
我认为他们本来就不是一路人吧。人可以没有宗教信仰，但是不能没有自己坚信的东西。我现在有一定不信的东西，我不信*&lt;/strong>*，我不信“金钱面前可以放弃……&lt;br>
每次deadline都是人生可怕的意义?&lt;br>
是的，那上面都是我的想法，相比社交账号，我写给自己还写给周围的blogger们，并且互联网上的每一个人都可以来看，就像一本书一样。&lt;/p>
&lt;p>Ai Weikai&lt;br>
2019.5.19 10:16&lt;/p></description></item><item><title>2019.4.9 Record my life</title><link>https://liuqiran.github.io/zh/record-my-life/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 04:34:54 +0000</pubDate><guid>https://liuqiran.github.io/zh/record-my-life/</guid><description>&lt;p class="has-background has-primary-background-color">
转眼间我已经写了9年日记了。
&lt;/p>
&lt;p>2010年4月1日那一天，我买了第一本日记本，正式开始写日记。9年前的我也算是一时兴起，没有想到我会一直写下去，更没有想到自己会变成现在这个样子。这应该是我持续时间最长的习惯了吧。&lt;br>
写日记的过程就这么开始了——2011年8月我开始天天写日记。到2016年我已经写了9本日记。2015年发生了一件事：在我集训的时候，放在我床头的日记本居然消失，出现在了别人的宿舍，虽然当时和这些人不熟，所以并不在意内容被别人看到，但是还是感觉本子有很多不方便的地方，从此我放弃了纸笔。2016年，我在Wiz上记了将近一年，后来对为知的印象变差了，因此转到Simplenote，最后在Google Keep上写，直到现在。&lt;br>
可以说，因为写日记，我是能清晰回过头来看看自己怎么做一个个决定的，如何一步步走到了人生的低谷。&lt;br>
看着日记本上字迹的变化、扭曲的鬼画符到奇怪的符号，被沾染上的污渍到连自己现在也看不懂的篆书，就似乎看到了自己从幻想和憧憬到痛苦与抗争、最后对现实麻木的过程。当我看到我重新用简单的文字组织自己的语言的时候，我似乎已经成长了，但是剥去中二的外壳后，还是那个面对镜子，感到羞愧的自己。&lt;br>
因为这9年养成了这样一个习惯，我发现时间转瞬即逝，但是当你一直处于一个状态，一直做一件事之后，你会发现你会安于那种状态、习惯做一件事，以至于时光飞逝，自己还是那样的一个人。&lt;br>
可能写日记最大的好处，就是促进自己思考了吧。写的同时自己也在思考，同时也能看清自己的思想是怎样的，可能写作本身就是思考。通过思考，能促进自己的进步。并且知道了前方的未来， 所谓的意外或者惊喜不会太多，而是一个又一个难关，只有当你一个一个的克服，才能看到自己的变化，找寻到前进的方向。&lt;/p></description></item><item><title>2017-04-20</title><link>https://liuqiran.github.io/zh/2017-04-20/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 09:52:20 +0000</pubDate><guid>https://liuqiran.github.io/zh/2017-04-20/</guid><description>&lt;p>我喜欢看app上的统计数据，&lt;br>
比如anki的复习统计图&lt;br>
quality time 的使用数据&lt;br>
和习惯的打卡，&lt;br>
这样我就能知道我的生活不是一成不变的&lt;br>
我才能知道这些是潜移默化的积累，&lt;br>
知道自己在改变与充实，&lt;br>
不会太过迷茫，这是一种馈赠。&lt;/p></description></item></channel></rss>